%CLASSE DOCUMENTO - LINGUA E DIMENSIONE FONT
\documentclass[corpo=13pt,numerazioneromana]{toptesi}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% INCLUSIONE PACCHETTI
\usepackage[classica]{topfront}
\usepackage[utf8]{inputenc} %utf8
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx,wrapfig}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{varioref}
\usepackage{url}
\usepackage{array}
\usepackage{paralist}{\obeyspaces\global\let =\space}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{subfig}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{float}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings}
\usepackage[pass]{geometry}
\usepackage[figuresright]{rotating}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[babel]{csquotes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[backend=biber,bibencoding=ascii]{biblatex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% CONFIGURAZIONE LINK E RIFERIMENTI
\hypersetup{%
    pdfpagemode={UseOutlines},
    bookmarksopen,
    pdfstartview={FitH},
    colorlinks,
    linkcolor={black}, %COLORE DEI RIFERIMENTI AL TESTO
    citecolor={blue}, %COLORE DEI RIFERIMENTI ALLE CITAZIONI
    urlcolor={blue} %COLORI DEGLI URL
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% CONFIGURAZIONE LISTATI/CODICE - CANCELLARE SE NON NECESSARIO
% PYTHON - BIANCO E NERO
\lstset{%
	captionpos=b,
	language=Python,
	basicstyle =\small\ttfamily,
	keywordstyle=\color{black}\bfseries,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	frame=lines,
	numbers=left,
	numberstyle=\footnotesize,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% FRENCHSPACING VA _SEMPRE_ ABILITATO PER DOCUMENTI IN ITALIANO
\frenchspacing

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%DEFINIZIONE SEZIONI IN NUMERAZIONE ROMANA
%ELENCO DEI LISTATI/CODICI
\makeatletter
\newcommand\listofcodes{%
 \iffrontmatter\else\frontmattertrue\fi
 \if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi
 % change the meaning of \chapter in a group
 \begingroup\def\chapter##1{\@schapter}
 \phantomsection % for the hyperlink
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Elenco dei listati}
 \lstlistoflistings
 \endgroup
} 
\makeatother

\addto\captionsitalian{%
  \renewcommand{\lstlistlistingname}{Elenco dei listati}%
  \renewcommand{\lstlistingname}{Listato}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% INFORMAZIONI PDF - PERSONALIZZARE
\pdfinfo{%
  /Title    (Cubo cloud computing web content management system)
  /Author   (Luca Mantovani)
  /Subject  (Tesi di laurea sull'attività di tirocinio)
  /Keywords (Cubo Laurea Tesi Ingegneria)
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% LISTA DEI CAPITOLI DA INCLUDERE - PERSONALIZZARE
\includeonly{%
chap_1,%
chap_2,%
chap_3,%
chap_4,%
chap_5,%
}

% FILE DI BIBLIOGRAFIA
\addbibresource{bibliography.bib}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% INIZIO DOCUMENTO
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% FRONTESPIZIO - PERSONALIZZARE
% ELIMINATE LE VOCI CHE NON VI SERVONO

% UNIVERSITA - NOME
\ateneo{Università degli studi di Modena e Reggio Emilia}

% FACOLTA - DICITURA - CANCELLARE O DECOMMENTARE
\FacoltaDi{Dipartimento di Ingegneria "Enzo Ferrari"}
% FACOLTA - NOME
%\facolta{Ingegneria Informatica}

% CORSO DI LAUREA - DICITURA (MANTENERE LO SPAZIO) - CANCELLARE O DECOMMENTARE
\CorsoDiLaureaIn{Corso di Laurea in}
% CORSO DI LAUREA - NOME
\corsodilaurea{Ingegneria Informatica}

% TIPOLOGIA TESI
\TesiDiLaurea{Tesi di Laurea}

% TITOLO
\titolo{CUBO CLOUD COMPUTING WEB CONTENT MANAGEMENT SYSTEM}

% SOTTOTITOLO
\sottotitolo{Implementazione di un sistema per la gestione dei contenuti \break distribuito su infrastrutture cloud}

% RELATORE - PROF. NOME E COGNOME
\relatore{Claudia Canali}

% TUTORE AZIENDALE - TITOLO NOME E COGNOME
\tutoreaziendale{\break}
% TUTORE AZIENDALE - DICITURA//AZIENDA
\NomeTutoreAziendale{\break}

% CANDIDATO - DICITURA (MANTENERE I DUE PUNTI) - CANCELLARE O DECOMMENTARE
\CandidateName{Candidate:}

% CANDIDATO - NOME E COGNOME
\candidato{Luca Mantovani}

% DATA - MESE ANNO
\sedutadilaurea{Anno Accademico 2020/2021}

\frontespizio

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%INTERLINEA - DEFAULT 1 - NON ESAGERATE, NON SUPERATE MAI 1.3 ;)
\interlinea{1.35}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%RINGRAZIAMENTI
\ringraziamenti
Prima di procedere con la trattazione, vorrei dedicare qualche riga a tutti coloro che mi sono stati vicini in questo percorso di crescita personale.
Innanzitutto, ringrazio il mio relatore, l'ing. Claudia Canali, sempre pronta a darmi le giuste indicazioni in ogni fase della realizzazione dell’elaborato. Ringrazio infinitamente i miei genitori senza i quali non sarei mai potuto arrivare fin qua. Grazie per avermi sempre sostenuto in ogni mia decisione e per esserci sempre stati nei momenti più difficili, siete la mia più grande ispirazione. Ringrazio la Dott.ssa Serena Zuliani per la professionalità e l'umanità dimostratemi in un momento particolare della mia vita, le sarò per sempre riconoscente. Ringrazio il Dott. Francesco Lotti per la sensibilità e la disponibilità con le quali ha prontamente deciso di prendermi in carico nel proseguo dei miei giorni. Ringrazio i miei amici, i miei compagni universitari e tutte le persone con le quali ho avuto modo di condividere emozioni, pensieri, parole e insicurezze, ve ne sarò per sempre grato. Infine, volevo ringraziare me stesso per il raggiungimento di questo grande traguardo e per aver portato al termine questo percorso con grande determinazione.



% INDICE GENERALE
\tableofcontents

% INDICE DELLE FIGURE
\listoffigures

%INDICE DEL CODICE
%\listofcodes

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\mainmatter

% INCLUSIONE FILE CAPITOLI - PERSONALIZZARE - TENERE COERENTE CON LISTA IN ALTO
\include{chap_1}
\include{chap_2}
\include{chap_3}
\include{chap_4}
\include{chap_5}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% BIBLIOGRAFIA
\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{}
        Wikipedia.org,
        \textit{Linguaggi di programmazione}.
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Redhat.com,
        \textit{What are Application Programming language}
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Wikipedia.org,
        \textit{Uniform Resource Locator}.
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Wikipedia.org,
        \textit{Web Server Gateway Interface}.
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Wikipedia.org,
        \textit{Metamodellazione}.
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Html.it,
        \textit{L'ereditarietà multipla}.
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Wikipedia.org,
        \textit{Sistema Informatico}.
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Wikipedia.org,
        \textit{Cloud Computing}.
        \hfill\break
    \bibitem{}
        Wikipedia.org,
        \textit{Database Management System}.

\end{thebibliography}

\end{document}
